\section{Рассчёт коэффициентов оптимального регулятора}\label{sec:calculation}

Для объекта вида \eqref{eq:plant} требуется рассчитать коэффициент $K$ регулятора вида \eqref{eq:structure-of-controller}. Оптимальность достигается за счёт минимизации критерия вида \eqref{eq:optimality-criterion}. С учётом задачи найдём коэффициент $K$ как:
%
\begin{equation*}
    K = r^{-1} B^T P
\end{equation*}
%
где $P$ находится на основе уравнения Риккати:
%
\begin{equation*}
    A^T P + P A + P B r^{-1} B^T P = 0
\end{equation*}
%
Найдём решение уравнения Риккати с помощью пакета программ Matlab используя функцию \texttt{care} и произведём расчёт $K$. В итоге получим:
%
\begin{equation*}
    P = \begin{bmatrix}
        0.9865 & 0.0507 \\
        0.0507 & 0.3318
        \end{bmatrix}, \quad
    K = [0.6325 \quad 0.2959]
\end{equation*}